今日上庭 無懼無畏 王宗堯：將微小力量集合一齊

今日上庭 無懼無畏
王宗堯：將微小力量集合一齊

王宗堯今日再就涉闖立法會案應訊，面對過百萬元律師費，日前他公開懇請得到「懲罰」，即獲各方支持。《蘋果》也邀請他主持節目《王探黃》，搜探全港黃店，昨晚首集，王宗堯入將軍澳《蘋果》大樓打卡，雖然面對難關，但他依然無畏無懼：「香港人係熱心嘅，所以我都要做佢哋一分子，要將微小嘅力量集合埋一齊。」

相關新聞：阿澤app如期上架 越洋主持

現年42歲的王宗堯去年7.1參加反送中遊行，其間示威者一度闖入立法會，警方去年拘控多人，9月時王宗堯被控「進入或逗留在會議廳範圍」，今年6月律政司改控更嚴重的「暴動罪」，最高刑期可判監10年，他今日要再到西九龍裁判署上庭。面對應付龐大律師費，王宗堯日前在網上求大家「懲罰」，給他工作機會。《蘋果》也邀請王宗堯主持新節目《王探黃》，由他帶大家搜探全港黃店。節目由昨晚開始，每周四晚上10時30分在果燃台和蘋果YouTube播出。昨晚首集，王宗堯就選擇入將軍澳工業邨《蘋果日報》打卡，他甫進大堂見到聖誕樹，即擔心還柙中的黎智英：「就嚟聖誕，希望黎生安好。」

■王宗堯年中被改控暴動罪，今早上庭。

王宗堯在主播汶汶陪伴下，洗樓式逐層探秘，他到一樓《9點半蘋果新聞報道》的直播室參觀，更坐上主播位嘗試報道新聞，依稿讀出李偲嫣死訊，之後他上二樓採訪部探記者朋友，再去取回訂購的寫上「Uncovering The Truth Confronting Injustice」（用真相對抗不義）的白色tee，王宗堯笑言一串長英文字會「嚇窒」某些人：「有啲人唔識咁多英文字就唔會搞你。」然後他上五樓canteen休息，不少同事上前為他打氣，還請他吃糯米糍。

■小店「Belongs to J」與王宗堯前晚宣佈推出聯乘刺繡扣針，現正預售中，更會送出王宗堯簽名postcard。互聯網圖片

■王宗堯告急後，獲黃店「咖啡公義」邀約代言，大前晚親自為產品簽名。互聯網圖片

■王宗堯前日到譚文豪開設的餐廳「一日三餐」做一日店長，袋五位數酬勞。

■渣哥（右）前日宣佈王宗堯明日會到旗下茶餐廳做一日代言人，薪酬10萬元。互聯網圖片

最怕清晨門鈴聲

拍攝後，王宗堯接受訪問，提到今日再踏入法院，近日連番出現法官不允被告保釋，問到他可有作出最壞打算，他說：「有嘅，我係平常心。」他又指現在特別害怕清晨的門鈴聲：「有過一次經驗（指去年被補），睇住新聞多少都有啲同感。」即使前面還有重重難關，王宗堯堅持無畏無懼：「我哋有困難時間，香港人係熱心嘅，所以我都要做佢哋一分子，要將微小嘅力量集合埋一齊。」提到家人，王宗堯指雖然少談政治，但有需要時也會傾吓：「屋企始終係自己最強後盾，你會喺嗰度攞到好多關心。自己去到呢個年紀，屋企人開始老，我要做好自己，唔好令佢哋擔心，要令屋企人安心。」

再踏入《蘋果》大樓，王宗堯直言有回家的感覺：「同事氣氛好好，我每次入嚟都好開心，細個未入娛圈，對傳媒呢行有幻想、有憧憬，好想有機會入去睇吓！」他續說：「我好多謝《蘋果》一路好照顧我，珍惜見到大家都仲喺度，經歷過去年（反送中運動）同今年8月（200警搜《蘋果》大樓）事件，好開心你哋未放棄。」

■王宗堯昨日探《蘋果》，到直播室試做主播。

■王宗堯領取印有英文「用真相對抗不義」的T恤，笑說長長的英文可以「嚇窒」某些人。

做代言任「股東」

王宗堯大前日告急後，不少黃店即採取行動，王宗堯明日會在銅鑼灣的「大渣哥茶記」做一日代言人，渣哥表示：「不扣除任何成本，營業額10萬。」並指若然不夠10萬，由渣哥團隊包底。另外，有商舖直接在王宗堯的網頁上邀請，食店「Try My Bread」寫道：「誠聘王宗堯到小店兼職股東三小時（當日營業額三成）。」王宗堯也回覆多謝，指要安排工作時間。

■《蘋果》同事為王宗堯打氣，還貼心送上糯米糍。

王宗堯受「懲罰」主持新節目《王探黃》
搜探全港黃店今入《蘋果》踩場
撐同路人計劃 自由定價支持
#Appledaily #蘋果日報 #王宗堯 #黃店

蘋果動新聞 HK Apple Daily
1.76M subscribers

《蘋果》邀請了王宗堯主持新節目《王探黃》，顧名思義，由金黃的王宗堯帶大家搜探全港黃店，介紹好玩、好吃、好買兼好打卡的地方。王宗堯將會由今日開始，每周出動探一間黃店，雖然王宗堯明天要出庭應訊，心情複雜，但今日他堅持繼續工作，首集就帶觀眾深入黃媒《蘋果日報》。

轉到「果燃台」收看本節目 以自由定價撐同路人

想支持王宗堯？你可以轉到「果燃台」收看節目 的同時，自由選擇一個金額網上付款支持。你亦可到YouTube收看直播，自由定價購買貼圖或留言！你的每分支持，《蘋果》會分予節目合作單位。此時此刻，《蘋果》與你攜手撐同路人！

蘋果日報 ：
即 like 蘋果 fb ：
iPhone App ：
Android App ：
=======

其實渣狗$1都冇出過

推啊

將猶太人集中在一起

共產黨最喜歡呢種
愈林善愈好欺負

每道微小 迸發出偉大
可會遇上告急 危難狀態
亦有種默契從未瓦解